<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="videojuegos.xslt"?>
<videojuegos>
    <videojuego>
        <titulo> Red Dead Redemption 2 </titulo>
        <img> ../Imagenes/rdr2.jpg </img>
        <sinopsis>Red Dead Redemption 2 es un videojuego de acción-aventura de mundo abierto con temática del Salvaje Oeste desarrollado y 
        publicado por Rockstar Games. El juego es la tercera entrega de la serie Red Dead y una precuela del juego de 2010 Red Dead Redemption. 
        La historia está ambientada en una representación ficticia de los Estados Unidos en el Salvaje Oeste y sigue las hazañas de Arthur Morgan, 
        un forajido y miembro de la pandilla de Dutch Van der Linde, que debe lidiar con el declive del Salvaje Oeste mientras intenta sobrevivir 
        contra las fuerzas gubernamentales, las pandillas rivales y otros adversarios.</sinopsis>
    </videojuego>
    <videojuego>
        <titulo> The Last of Us: Parte 2 </titulo>
        <img> ../Imagenes/tlou2.jpg </img>
        <sinopsis>Cinco años después de su peligroso viaje a través de unos Estados Unidos pospandemia, Ellie y Joel logran establecerse en Jackson,
        Wyoming. Vivir entre una próspera comunidad de sobrevivientes les ha concedido paz y estabilidad, a pesar de la amenaza constante de los 
        infectados y de otros sobrevivientes más desesperados.Cuando un evento traumático interrumpe esa paz, Ellie se embarca en un viaje incesante
        para obtener justicia y llegar a un cierre. A medida que caza a los responsables uno por uno, deberá enfrentarse a las devastadoras
        repercusiones físicas y emocionales de sus acciones.</sinopsis>
    </videojuego>
    <videojuego>
        <titulo> The Witcher 3: Wild Hunt </titulo>
        <img> ../Imagenes/thewitcher3.jpg </img>
        <sinopsis>Es un juego R.P.G. en tercera persona. El jugador controla al protagonista Geralt de Rivia, un cazador de monstruos conocido 
        como Lobo Blanco, es un brujo, el cual emprende un largo viaje a través de Los reinos del norte. El jugador lucha contra el peligroso
        mundo mediante magia y espadas, mientras interactúa con los NPC y completa tanto misiones secundarias como la misión principal de la historia,
        La cual es encontrar a la hija adoptiva de Geralt, Ciri, y detener la profecía del invierno blanco.El juego ha sido aclamado por la crítica y
        ha obtenido un éxito financiero, vendiendo más de 6 millones de copias en seis semanas. También ha ganado múltiples premios al mejor juego
        del año, otorgado por diversas revistas especializadas, por críticos y por galas de premios, incluyendo el Golden Joystick Awards, 
        The Game Awards y Game Developers Choice Awards.</sinopsis>
    </videojuego>
    <videojuego>
        <titulo> Baldur’s Gate 3 </titulo>
        <img> ../Imagenes/baldurs3.jpg </img>
        <sinopsis>Ambientada en el año 1492 DR, más de 120 años después de los eventos de Baldur's Gate II: Shadows of Amn y meses después de Baldur's 
        Gate: Descent into Avernus, la trama de Baldur's Gate III se desarrolla en un contexto en el que las fuerzas oscuras están en ascenso. 
        El personaje jugable ha sido capturado por los Mind Flayers, quienes han iniciado una invasión de Faerûn. Estos seres han implantado en el 
        protagonista, así como en numerosas otras criaturas, tadpoles ilithid, parásitos capaces de controlar y transformar a sus huéspedes en Mind 
        Flayers. Sin embargo, antes de que pueda completarse la transformación, la nave voladora Nautiloid en la que se encuentran es atacada por 
        guerreros githyanki y sus dragones rojos, huyendo a través de varios reinos, incluyendo Avernus, el primero de los Nueve Infiernos. 
        Durante el conflicto, el protagonista logra liberarse y dirige la nave dañada de vuelta a Faerûn, donde se estrella.</sinopsis>
    </videojuego>
    <videojuego>
        <titulo> Metal Gear Solid </titulo>
        <img> ../Imagenes/metalgearsolid.jpg </img>
        <sinopsis>FOXHOUND, una unidad genéticamente mejorada de fuerzas especiales,​ armó un levantamiento armado en una isla remota ubicada en el 
        archipiélago Fox de Alaska.​ Esta isla, con nombre en código Shadow Moses, es el sitio de una instalación de almacenamiento de armas nucleares.​ 
        La unidad terrorista, encabezada por un mercenario conocido como Liquid Snake,​ tomó el control de un tanque bípedo con capacidad nuclear 
        llamado Metal Gear REX, y amenazan al Gobierno de los Estados Unidos con una represalia nuclear, si no reciben en menos de 24 horas los restos
        del soldado legendario Big Boss.</sinopsis>
    </videojuego>
    <videojuego>
        <titulo> The Legend of Zelda: Ocarina of Time </titulo>
        <img> ../Imagenes/tlozocarina.jpg </img>
        <sinopsis>La historia del juego se enfoca en el joven héroe Link, quien emprende una aventura en el reino de Hyrule para detener a Ganondorf,
        rey de la tribu Gerudo, antes de que encuentre la Trifuerza, una reliquia sagrada capaz de concederle cualquier deseo a su poseedor. 
        Para ello, debe viajar a través del tiempo y explorar varios calabozos con el fin de despertar a algunos sabios que tienen el poder para 
        aprisionar de forma definitiva a Ganondorf. Es importante mencionar que la música juega un papel muy importante en la trama del juego, puesto 
        que el jugador tiene que aprender a tocar varias canciones con una ocarina. Incluso, la popularidad de Ocarina of Time incrementó de forma 
        significativa las ventas de ocarinas reales.</sinopsis>
    </videojuego>
    <videojuego>
        <titulo> God of War Ragnarok </titulo>
        <img> ../Imagenes/gowragnarok.jpg </img>
        <sinopsis>Aproximadamente tres años después de los eventos de God of War (2018), el Fimbulvetr está llegando a su fin y se profetiza que este 
        dará paso al temido Ragnarök. Atreus, ahora adolescente, aún busca respuestas sobre su identidad como Loki, así como una forma de evitar que 
        suceda el Ragnarök. Para descubrir la verdad, Kratos y Atreus buscarán al dios nórdico de la guerra, Tyr, que se creía muerto. 
        Mientras atraviesan los nueve reinos, el dúo debe enfrentar nuevas amenazas, incluido Thor, el enfurecido Dios del Trueno, y Freya, 
        su antigua aliada, que busca venganza tras la muerte de su hijo Baldur a manos de Kratos.</sinopsis>
    </videojuego>
    <videojuego>
        <titulo> Cyberpunk 2077 </titulo>
        <img> ../Imagenes/cyberpunk2077.jpg </img>
        <sinopsis>En el juego el jugador será arrojado a este oscuro futuro. La metrópolis de Night City es un lugar creado para contarnos la historia 
        de un individuo que creció en sus calles y que trata de levantarse y encontrar un modo de sobrevivir entre las mafias locales y las 
        megacorporaciones, en una ciudad de suciedad y decadencia.Drogas, violencia, pobreza y exclusión no han desaparecido en el año 2077 y la gente 
        ha seguido estando como lo era hace siglos, egoísta, de mente cerrada y débil. Pero no sólo los fantasmas del pasado preocupan a la humanidad, 
        sino que nuevos problemas han aparecido. Los psicópatas se acumulan, y las calles están llenas de adictos a una nueva forma de entretenimiento: 
        el Braindance, una forma barata de experimentar las emociones y el estímulo de otras personas que viven una vida más emocionante.</sinopsis>
    </videojuego>
    <videojuego>
        <titulo> Bloodborne </titulo>
        <img> ../Imagenes/bloodborne.jpg </img>
        <sinopsis>Bloodborne tiene lugar en la antigua ciudad de Yharnam, conocida por albergar un remedio médico hecho con un transplante de sangre, 
        una "panacea" que se dice puede curar cualquier enfermedad. Durante años, muchos viajeros peregrinaron hacia allá buscando un remedio para sus 
        males, siendo el cazador uno de ellos. Al llegar allí, no obstante, se descubrió que fue invadida por una plaga que ha transformado a la mayor 
        parte de su población en bestias terroríficas.</sinopsis>
    </videojuego>
    <videojuego>
        <titulo> God of War (2018) </titulo>
        <img> ../Imagenes/gow2018.jpg </img>
        <sinopsis>Kratos, que ha dejado atrás el mundo de los dioses, deberá adaptarse a tierras que no le son familiares, afrontar peligros 
        inesperados y aprovechar una segunda oportunidad de ejercer como padre. Junto a su hijo Atreus se aventurará en lo más profundo e inclemente 
        de las tierras de Midgard y luchará por culminar una búsqueda profundamente personal.</sinopsis>
    </videojuego>
    <videojuego>
        <titulo> The Legend of Zelda: Tears of the Kingdom </titulo>
        <img> ../Imagenes/tlof.jpg </img>
        <sinopsis>Tras los acontecimientos de Breath of the Wild, Link y Zelda exploran un pasadizo secreto bajo el castillo de Hyrule. 
        Encuentran a un Ganondorf momificado atado por un brazo incorpóreo. Ganondorf vuelve a la vida y golpea a Link con una oleada de Aura, 
        descomponiendo la Espada Maestra y dejando el brazo derecho de Link ennegrecido y sin vida. Ganondorf envía una oleada de oscuridad que 
        hace que el castillo de Hyrule se eleve hacia el cielo antes de caer bajo tierra. Zelda también cae al abismo y desaparece en un destello de luz. 
        Link es agarrado por el brazo incorpóreo y teletransportado.</sinopsis>
    </videojuego>
    <videojuego>
        <titulo> Metal Gear Solid 3: Snake Eater </titulo>
        <img> ../Imagenes/mgs3.jpg </img>
        <sinopsis>Metal Gear Solid 3: Snake Eater (メタルギアソリッド3 スネークイーター Metaru Gia Soriddo Surī Sunēku Ītā, comúnmente abreviado como MGS3)​ 
        es un videojuego de acción, aventura e infiltración dirigido por Hideo Kojima y producido por la subsidiaria Konami Computer Entertainment Japan 
        para la consola PlayStation 2.​ El juego salió al mercado el 17 de noviembre de 2004 en Norte América, el 16 de diciembre de 2004 in Japón; el 4 
        de marzo de 2005 en Europa y el 17 de marzo de 2005 en Australia. El juego funge como una precuela para toda la serie de Metal Gear,​ y fue seguido 
        de cuatro secuelas directas: Metal Gear Solid: Portable Ops,​ Metal Gear Solid: Peace Walker, Metal Gear Solid V: Ground Zeroes, y Metal Gear Solid 
        V: The Phantom Pain. Para agosto del 2005 se registró que Metal Gear Solid 3:Snake Eater, se habría convertido en un éxito en ventas con un total 
        de 3.6 millones de copias vendidas en ese momento.​ Mientras que para 2014 las ventas totales del juego habrían superado los 6 millones de unidades.</sinopsis>
    </videojuego>
</videojuegos>
